{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_038929",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "정백창묘갈"
    },
    "text": "鄭百昌墓碣チョンベクチャンミョガル\\n\n京畿道河南市チョイドン山13番地に位置する鄭氏墓域内には、1661年（顕宗2年）に子孫によって建てられた碑があります。この碑は、台石に碑身だけを乗せた円首の形をしており、高さは153㎝、幅は66㎝、厚さは21㎝です。台石は伏蓮と眼象紋で飾られています。 碑文は、仁祖時代の文臣イ・ミングが作文し、書道家として有名なオ・ジュンが字を書いていますが、光海君の時にまっすぐな人柄のため困難を経験したエピソードを中心に、故人への切ない惜別の思いを記述しています。 鄭百昌（チョン・ベクチャン, 1588〜1635）は、朝鮮中期の文臣で、本貫は晋州で、字は徳如といいます。光海君3年の1611年に別試文科兵科に合格し、その後は検閲、奉教、大橋などの職に就いていました。しかし、1613年には桂畜獄舎の時に官職から追い出され、隠居生活を送っていましたが、再び仁祖盤亭として副首賛に登用されました。その後、大司幹、李朝参判、左府承旨、副提学などの職を経て、1635年（仁祖13年）に京畿道観察使として在職中に病死しました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この碑は何年に建てられましたか？",
            "answer": "1661年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "碑の形はどのような形をしていますか？",
            "answer": "碑身だけを乗せた円首の形をしています。"
        },
        {
            "question": "碑の高さ、幅、厚さはそれぞれ何㎝ですか？",
            "answer": "高さは153㎝、幅は66㎝、厚さは21㎝です。"
        },
        {
            "question": "碑の台石はどのように飾られていますか？",
            "answer": "台石は伏蓮と眼象紋で飾られています。"
        },
        {
            "question": "碑文は誰が作成しましたか？",
            "answer": "碑文は仁祖時代の文臣イ・ミングが作成しました。"
        },
        {
            "question": "碑文の字を書いたのは誰ですか？",
            "answer": "碑文の字を書いたのは書道家のオ・ジュンです。"
        },
        {
            "question": "鄭百昌はどの時代の文臣ですか？",
            "answer": "鄭百昌は朝鮮中期の文臣です。"
        },
        {
            "question": "鄭百昌の本貫はどこですか？",
            "answer": "鄭百昌の本貫は晋州です。"
        },
        {
            "question": "鄭百昌の字は何ですか？",
            "answer": "鄭百昌の字は徳如です。"
        },
        {
            "question": "鄭百昌はどの年に別試文科兵科に合格しましたか？",
            "answer": "鄭百昌は光海君3年の1611年に別試文科兵科に合格しました。"
        },
        {
            "question": "鄭百昌は何の職に就いていましたか？",
            "answer": "鄭百昌は検閲、奉教、大橋などの職に就いていました。"
        },
        {
            "question": "鄭百昌は何の時に官職から追い出されましたか？",
            "answer": "鄭百昌は1613年の桂畜獄舎の時に官職から追い出されました。"
        },
        {
            "question": "鄭百昌は何のために再び仁祖盤亭として登用されましたか？",
            "answer": "鄭百昌はまっすぐな人柄のため再び仁祖盤亭として登用されました。"
        },
        {
            "question": "鄭百昌は何の職を経て病死しましたか？",
            "answer": "鄭百昌は大司幹、李朝参判、左府承旨、副提学などの職を経て、京畿道観察使として在職中に病死しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 347,
        "QA": 416
    }
}